# Solucionario.
# Vistas modificar (create or replace view)

 ## Ejercicios propuestos
# Un club dicta cursos de distintos deportes. Almacena la información en varias tablas.
# Elimine las tablas "inscriptos", "socios" y "cursos":
```sql
drop table inscriptos;
drop table socios;
drop table cursos;

```
# Cree las tablas:
```sql
create table socios(
    documento char(8) not null,
    nombre varchar2(40),
    domicilio varchar2(30),
    constraint PK_socios_documento
    primary key (documento)
);

create table cursos(
    numero number(2),
    deporte varchar2(20),
    dia varchar2(15),
    constraint CK_inscriptos_dia check (dia in('lunes','martes','miercoles','jueves','viernes','sabado')),
    profesor varchar2(20),
    constraint PK_cursos_numero
    primary key (numero)
);

create table inscriptos(
    documentosocio char(8) not null,
    numero number(2) not null,
    matricula char(1),
    constraint PK_inscriptos_documento_numero
    primary key (documentosocio,numero),
    constraint FK_inscriptos_documento
    foreign key (documentosocio)
    references socios(documento),
    constraint FK_inscriptos_numero
    foreign key (numero)
    references cursos(numero)
);

```
# Ingrese algunos registros para todas las tablas:
```sql
insert into socios values('30000000','Fabian Fuentes','Caseros 987');
insert into socios values('31111111','Gaston Garcia','Guemes 65');
insert into socios values('32222222','Hector Huerta','Sucre 534');
insert into socios values('33333333','Ines Irala','Bulnes 345');
insert into cursos values(1,'tenis','lunes','Ana Acosta');
insert into cursos values(2,'tenis','martes','Ana Acosta');
insert into cursos values(3,'natacion','miercoles','Ana Acosta');
insert into cursos values(4,'natacion','jueves','Carlos Caseres');
insert into cursos values(5,'futbol','sabado','Pedro Perez');
insert into cursos values(6,'futbol','lunes','Pedro Perez');
insert into cursos values(7,'basquet','viernes','Pedro Perez');
insert into inscriptos values('30000000',1,'s');
insert into inscriptos values('30000000',3,'s');
insert into inscriptos values('30000000',6,null);
insert into inscriptos values('31111111',1,'n');
insert into inscriptos values('31111111',4,'s');
insert into inscriptos values('32222222',1,'n');
insert into inscriptos values('32222222',7,'n');

```
# Cree o reemplace la vista "vista_inscriptos" que muestre el documento y nombre del socio, el deporte, el día y la matrícula, de todas las inscripciones no pagas
```sql
CREATE OR REPLACE VIEW vista_inscriptos AS
SELECT s.documento, s.nombre, c.deporte, c.dia, i.matricula
FROM socios s
JOIN inscriptos i ON s.documento = i.documentosocio
JOIN cursos c ON i.numero = c.numero
WHERE i.matricula <> 's';

```
# Consulte la vista
```sql
SELECT * FROM vista_inscriptos;

```
# Veamos el texto de la vista
```sql
SELECT text FROM all_views WHERE view_name = 'VISTA_INSCRIPTOS';

```
# Modifique la vista para que muestre el domicilio
```sql
CREATE OR REPLACE VIEW vista_inscriptos AS
SELECT s.documento, s.nombre, s.domicilio, c.deporte, c.dia, i.matricula
FROM socios s
JOIN inscriptos i ON s.documento = i.documentosocio
JOIN cursos c ON i.numero = c.numero
WHERE i.matricula <> 's';
```
# Consulte la vista para ver si se modificó
```sql
SELECT * FROM vista_inscriptos;
```
# Vea el texto de la vista
```sql
SELECT text FROM all_views WHERE view_name = 'VISTA_INSCRIPTOS';
```
